默克爾呼籲德國企減少對中國依賴

羅冠聰 Nathan Law
42分鐘 ·

【🇩🇪德國戰線｜默克爾罕有高調呼籲德企減少對華依賴 將供應鍊分散到其他亞太地區】

武肺疫情打亂全球供應錬，加上美中貿易戰及中共最近針對外資的措施，不少公司考慮將生產線撤出中國。德國總理默克爾昨日出席德國亞太會議時，罕有呼籲德國企業須考慮將現時在大陸的生產線，分散到亞太地區其他新市場，政府會繼續提供配套。

她指出，德國現時75%對亞洲出口集中東亞，其中一半是中國，認為亞太區有更多機遇。同場的經濟部長Peter Altmaier亦表示，德國企業必須分散投資，不要依賴單一供應鍊，並認為新加坡及南韓處理疫情不錯，相信經濟很快恢復，認為應加以利用。

這是德國繼9月推出主張減少對華依賴的新印太戰略以來，首次由高級官員高調作出呼籲。雖然過去法國總統馬克龍亦有類似呼籲，但主要集中防疫工作上，而今次活動有不少德國企業及商會出席，政府所針對的明顯是德國整體商界的呼籲。

更重要的是，連大陸最大外商投資機構之一的西門子總裁Joe Kaeser亦表示，將視越南及印尼為重要投資選擇。不少跨國公司在越南推行大量投資，德國亦在該地培訓工人，而遷去南越亦比較容易。印尼則是中產人口持續增加，他認為德國公司及政界應如過去在中國一樣提高印尼員工技能。

雖則德國官員強調今次不代表與中國脫鉤，只想減少依賴，「造大個餅」，惟因中國近年生產成本日漸上升，疫情及中共對其他國家的「威脅式外交」亦加大其政治、外交上的不確定性，相信生產鍊逐步「去中國化」將會是各大跨國企業的未來趨勢。

王毅去德國, 唔係贏左咩?

呢條共婆都歸邊

德國婆講乜我都唔撚信 落台吧啦

中歐班列

[雖遠必豬] 德國硬起來了，德國外長在聯合記者會公開羞辱王毅

要等下年

百屌...........

大量工廠都撤出支國，轉去其他東亞國家
咁提出技術配套嘅德國跟機有咩出奇?
唔好幻想德國會對華強硬 ，一切都是錢

知阿侵贏硬

Wirecard單野已經知條肥婆同班德棍幾撚腐敗
講咩都唔會信

成才

嘈交嘈到反左枱呀

Push

肥婆做咩事呀有病呀？

肥婆冇得去支那換器官反面